<resources>
    <string name="app_name">Atlask Conjuntivo e Osso</string>

    <string name="action_settings">Sobre</string>

    <string name="laminas_action_settings">Saiba mais</string>
    <string name="lamina_name">Língua</string>





    <string name="masto_texto"> Nesta lâmina de mesentério é possível distinguir os mastócitos corados com azul de toluidina. Outros núcleos corados em azul mais claro pertencem à outras células que compõem o tecido conjuntivo.\n\n
        Mastócitos são células originadas das células tronco hematopoéticas situadas na medula óssea. Tem como função a liberação de moléculas farmacologicamente ativas (histamina, heparina) e participam de reações alérgicas e inflamatórias. São abundantes na derme e nos sistemas digestório e respiratório.\n\n
        Seu citoplasma possui grânulos que se coram intensamente com azul de toluidina, porém, são metacromáticos, ou seja, coram-se em púrpura/vermelho, uma cor diferente do corante utilizado.\n\n
        O núcleo do mastócito é pequeno e normalmente está encoberto pelos grânulos.\n\n

        </string>

    <string name="polipo_texto"> O pólipo nasal é uma formação pedunculada não neoplásica nas cavidades nasais em decorrência de um processo inflamatório crônico.\n\n
        No pólipo nasal é possível identificar vários tipos celulares que compõem o tecido conjuntivo:\n\n
        Plasmócito – Originária de células tronco hematopoéticas da medula óssea, os plasmócitos são linfócitos B maduros. A célula possui formato ovóide com citoplasma basófilo e núcleo localizado excêntricamente.\n\n
        Neutrófilo - São a primeira linha de defesa do organismo: fagocitam, matam e digerem fungos e bactérias. Têm núcleo multilobulado ligados por pontes delgadas de cromatina. O neutrófilo maduro tem três ou quatro lóbulos nucleares mas o neutrófilo jovem não tem o núcleo lobulado e é denominado neutrófilo com núcleo em bastonete.\n\n
        Linfócitos - São as principais células do sistema imune. São identificados pelo núcleo intensamente corado e esférico.\n\n
        Fibroblasto - Tem como função a síntese de componentes fibrilares (colágeno e elastina) e não fibrilares (glicoproteínas e proteoglicanas) da matriz extracelular do tecido conjuntivo. Esta célula tem a capacidade potencial de se diferenciar em células altamente diferenciadas como as células do tecido ósseo, cartilaginoso, adiposo e muscular liso. Os fibroblastos apresentam um núcleo grande e com forma elíptica e cromatina pouco condensada.\n\n

        </string>

    <string name="ossoca_texto"> Osso por descalcificação – Os discos epifisários são cartilagens nas extremidades dos ossos longos que são reponsáveis pelo crescimento do osso (crescimento endocondral). Pode-se dividir os discos epifisários nas sequintes zonas:\n\n
        1) Zona de reserva - consiste em pequenos agregados de condrócitos organizados aleatoriamente.\n
        2) Zona de proliferação – condrócitos sofrem mitose e se organizam em colunas de células achatadas.\n
        3) Zona de maturação – condrócitos volumosos.\n
        4) Zona de cartilagem calcificada – zona estreita onde ocorre a calcificação da matriz cartilaginosa.\n
        5) Zona de ossificação – zona em que é formado o tecido ósseo.\n\n
        A cartilagem é continuamente produzida pelo lado da epífise. Na medida que os condrócitos vão amadurecendo, o tecido cartilaginoso do lado da diáfise vai sendo transformado em tecido ósseo, o que mantem o disco epifisário em um tamanho constante.\n\n
        </string>

    <string name="figado_texto">    Os macrófagos se originam de células tronco hematopoéticas, tem como função a fagocitose de substâncias estranhas e bactérias. Nesta lâmina o animal foi injetado com tinta nanquim e os macrófagos fagocitaram e acumularam o corante em grânulos citoplasmáticos.\n\n

        </string>

    <string name="hialina_texto"> No corpo humano a cartilagem hialina se encontra na parede das fossas nasais, na traqueia e nos brônquios, na extremidade ventral das costelas e recobrindo as superfícies articulares dos ossos longos.\n\n
        O tecido cartilaginoso é um tipo de tecido conjuntivo especializado. É formado pelos condroblastos, condrócitos e pela matriz extracelular cartilaginosa. A cartilagem hialina fica envolta pelo pericôndrio, uma camada de tecido conjuntivo que, além de prover novos condrócitos para a cartilagem, é responsável pela sua nutrição, uma vez que a cartilagem não possue capilares.\n\n
        Os condroblastos são as células que secretam o material extra-celular da cartilagem, que na cartilagem hialina é constituída principalmente por colágeno tipo II.\n\n
        Os condrócitos são as células responsáveis pela manutenção da matriz cartilaginosa.

        </string>

    <string name="elastica_texto">No corpo humano a cartilagem elástica se encontra no pavilhão auditivo, no conduto auditivo externo, na tuba auditiva, na epiglote e na cartilagem cuneiforme da laringe.\n\n
        O tecido cartilaginoso é um tipo de tecido conjuntivo especializado. É formado pelos condroblastos, condrócitos e pela matriz extracelular cartilaginosa. A cartilagem elástica fica envolta pelo pericôndrio, uma camada de tecido conjuntivo denso que, além de prover novos condrócitos para a cartilagem, é responsável pela sua nutrição, uma vez que a cartilagem não possui capilares.\n\n
        Os condroblastos são as células que secretam o material extra-celular da cartilagem, que na cartilagem elástica além de conter colágeno, é constituída principalmente por fibras elásticas.\n\n
        Os condrócitos são as células responsáveis pela manutenção da matriz cartilaginosa.
        </string>

    <string name="osso_texto">Osso compacto por desgaste -  O tecidoo ósseo maduro, ou lamelar, é constituído de fibras ósseas (colágenas) dispostas em lamelas de 3 a 7 µm. Em cada lamela, as fibras colágenas são paralelas entre si, mas de uma lamela para outra, as fibras tem direção distintas.\n\n
        Os osteócitos, derivados de osteoblastos, ocupam as lacunas situadas entre as lamelas e se comunicam através dos canalículos que os conectam ao canal de Havers, por onde passam vasos sanguíneos e nervos.\n\n
        Os sistemas de Havers consistem no canal de Havers central e as lamelas concêntricas que o envolvem, juntamente com as lacunas que abrigavam os osteócitos.\n\n

        </string>


</resources>
